放榜窮撚唔該入黎聽阿叔一言

為興趣簡科，
係呀好開心呀，
好青春呀，
終於可以自己決定自己嘅未來，
第一次享受自由嘅感覺，
我明呀，
我真係明。

你可能會話，
為興趣都學野㗎，
例如學社科同文科，
可以訓練一個人嘅思維同洞察力，
了解社會同人性嘅本質，
呢啲高階思維先值得係大學培養，
我都明。

點解我明？
因為我就係三大文科！
當初為咗興趣
為咗自由，
為咗培養高階思維！

興趣同自由我唔再講，
我想集中講下高階思維，
高階思維係有用，
好撚有用，
有朝一日你去到有影響力嘅時候，
高階思維會決定你嘅高度。

但唔好唔記得，
我地只係窮撚咋！
窮撚係唔會有機會去運用高階思維㗎！
因為你冇社會資源，
冇財富地位，
冇好好嘅人脈網絡，
你係唔會有機會用得著㗎！

除非，
你先有一樣技能，
一樣對社會有價值嘅技能，
一樣可以幫你脫貧嘅技能，
一樣可以為你累積社會資源嘅技能，
而專業嘅學位先有能力幫你achieve到呢幾點。

記住呀，
我地係窮撚，
窮撚冇得講理想講思維㗎，
至少事業嘅初期唔會有，
但只要你有好嘅技能，
脫咗貧先，
慢慢你就有同社會bargain嘅能力，
你就有得講理想。

曾經的文科仔上

肺腑之言

你叻 讀hku ba銀行mt都有得你做
你廢讀physio都可以讀到精神病

好想推比後輩聽

窮撚多數無自信，唔夠presentable

希望唔會有人行我舊路，真心忠告